{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_041979",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-08-09",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "가섭암지 마애여래삼존입상"
    },
    "text": "金遠山の北側の谷間にある大きな岩窟に刻まれている磨崖仏だ。 後ろの石段を上ると岩窟があり、内側の南向きの岩に三尊仏が刻まれている。 三尊仏の部分を三角線で引いて区画し、真ん中には宝珠型に整え、3人の仏が刻まれている。 中央の仏が両菩薩を左右に従えたようだ。 中央は阿弥陀如来、右側は観音菩薩、左側は地蔵菩薩と見える。 蓮の花スミダン台座の上の本尊仏は、平たい顔に三角形の鼻、顔に比べて小さな目と口、大きいが、のっぺりとした耳が土俗的な印象を与える。 左右の菩薩の顔も似ているが、華やかな裾は少し煩雑な感じだ。 三尊仏はすべて際立っているが、全体的には平たく表現されている。 本尊仏の角ばった肩、のっぺりした胸、不自然に胸に集めた腕、棒のような足、左右に広げた足の甲のような図式的な処理は高麗時代の仏像の特徴だ。 右側に刻んだ文には1111年に製作されたものとなっている。 下の迦葉庵跡は1770年代まで寺があったというが、今も当時のものと見られるいくつかの石材が残っている。 今、渭川初等学校に移された三重石塔は、似たような高麗時代の塔と推定されている。 磨崖三尊仏は迦葉庵のように高麗時代にあった寺の一部だったはずだ。 。",
    "QA": [
        {
            "question": "この磨崖仏はどこにありますか？",
            "answer": "金遠山の北側の谷間にある大きな岩窟にあります。"
        },
        {
            "question": "三尊仏の刻まれている岩窟はどのような形をしていますか？",
            "answer": "石段を上ると内側の南向きの岩に三尊仏が刻まれた大きな岩窟があります。"
        },
        {
            "question": "三尊仏の中央に刻まれている仏の名前は何ですか？",
            "answer": "中央の仏は阿弥陀如来と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "三尊仏の右側に刻まれている菩薩の名前は何ですか？",
            "answer": "右側に刻まれている菩薩は観音菩薩と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "三尊仏の左側に刻まれている菩薩の名前は何ですか？",
            "answer": "左側に刻まれている菩薩は地蔵菩薩と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏はいつ製作されたのですか？",
            "answer": "右側に刻まれた文によると、この磨崖仏は1111年に製作されたものです。"
        },
        {
            "question": "磨崖仏の特徴は何ですか？",
            "answer": "磨崖仏は平たく表現されており、角ばった肩やのっぺりした胸、棒のような足などが高麗時代の仏像の特徴です。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の周辺には他にも何か遺跡がありますか？",
            "answer": "下の迦葉庵跡という寺の遺跡があります。1770年代まで寺があったとされ、当時の石材が残っています。"
        },
        {
            "question": "三重石塔とは何ですか？",
            "answer": "三重石塔は、高麗時代の塔と推定されるもので、渭川初等学校に移されています。"
        },
        {
            "question": "磨崖三尊仏はどのような寺の一部だったのでしょうか？",
            "answer": "磨崖三尊仏は高麗時代にあった寺の一部であったと考えられます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 375,
        "QA": 389
    }
}